電影《亞果-救參任務》主角原型 - Tony Mendez逝世

Tony Mendez, 知名前CIA探員，70年代末-80年代初伊朗發生「美國大使館人質事件」，Tony Mendez參加‘Argo行動’，偽裝成製片人前往伊朗，最終救出六名潛逃被困既大使館人員

此事件響2011年改編成電影《亞果-救參任務》，Tony Mendez昨日因柏金遜病逝，終年78歲。

F

batman

f